\documentclass[t]{beamer}

\usetheme{CambridgeUS}

\title{IM1003: Programming Design, Spring 2017  \linebreak Lab 02}
\author[bigelephant29]{Jhih-Bang Hsieh\linebreak \small{bigelephant29}}
\institute{\textbf{National Taiwan University}}
\date{}

\usefonttheme{serif}
\usepackage{xeCJK} 
\usepackage{fontspec}
\setCJKmainfont{DFPHeiMedium-B5}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{/}}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{
  language=C++,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\scriptsize\ttfamily},
  numbers=left,
  firstnumber=1,
  numberfirstline=true,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=4,
  xleftmargin=4em
}

\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}{%
    \leavevmode%
    \hbox{%
        \begin{beamercolorbox}[wd=.8\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
            \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
        \end{beamercolorbox}%
        \begin{beamercolorbox}[wd=.2\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{date in head/foot}%
            \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em}
            \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{2ex} 
        \end{beamercolorbox}}%
        \vskip0pt%
    }
\makeatother

\begin{document}

% First Page
\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

% Outline Page
\begin{frame}{Outline}
  \begin{itemize}
    \item HW1 Code Review
    \item if-else
    \item Logical Operators
    \item switch-case
    \item while, do-while
    \item for
    \item Nested Structure
    \item Practice
  \end{itemize}
\end{frame}

% Section: HW1 Code Review
\section{HW1 Code Review}
\subsection{Problem 3}
\begin{frame}{17010103}
  \begin{itemize}
    \item 輸入一個整數，取其十位、百位
    \item 將十位、百位組成新數，求其平方
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \lstinputlisting[numbers=none]{code/3_1.cpp} 
  submit.cpp:1:21: fatal error: iostream : No such file or directory\\
  compilation terminated.
  \vspace{2em}
  \begin{itemize}
    \item No such file: 沒有找到該檔案
    \item iostream 後面多打了一個空格所以找不到
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \lstinputlisting[linerange={1-1}, numbers=none]{code/3_2.cpp}
  \begin{itemize}
    \item $<$math.h$>$ 屬於 C，在 C++ 中要用 $<$cmath$>$
  \end{itemize}
  \vspace{1.5em}
  \lstinputlisting[linerange={2-2}, numbers=none]{code/3_2.cpp}
  \begin{itemize}
    \item pow 隱含轉型，會先將傳入值轉成浮點數，並回傳浮點數
    \item 整體隱含兩次轉型，後面的課程會提到轉型
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \lstinputlisting[numbers=none]{code/3_3.cpp}
  \begin{itemize}
    \item 會依序處理每一行
    \item 以最後一行作為 if 的判斷標準
    \item 別這樣寫 QQ
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \lstinputlisting[numbers=none]{code/3_4.cpp}
  \begin{itemize}
    \item 很多程式設計課程都會教這個函式
    \item system 其實是很危險的，盡量不要用
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{取一數十位、百位}
  \begin{itemize}
    \item 假設該數為 $n$
    \item 取千位：$n_1 = n \% 10000 / 1000$
    \item 取百位：$n_2 = n \% 1000 / 100$
    \item 取十位：$n_3 = n \% 100 / 10$
    \item 取個位：$n_4 = n \% 10$
  \end{itemize}
  \begin{itemize}
    \item $n_2 * 10 + n_3$
    \item $n \% 1000 / 10$
    \item $n / 10 \% 100$
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{輸出時高位補零}
  \begin{itemize}
    \item 判斷該數有幾位
    \item $0 \le n \le 9 \rightarrow$ 補 3 個 0
    \item $10 \le n \le 99 \rightarrow$ 補 2 個 0
    \item $100 \le n \le 999 \rightarrow$ 補 1 個 0
    \item $1000 \le n \le 9999 \rightarrow$ 不用補 0
  \end{itemize}
  \begin{itemize}
    \item in C: \lstinputlisting[linerange={1-1}, numbers=none]{code/hw1.cpp}
    \item in C++: \lstinputlisting[linerange={2-3}, numbers=none]{code/hw1.cpp} 
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Problem 4}
\begin{frame}{17010104}
  \begin{itemize}
    \item 大致上和第三題一樣
    \item 有了這週學的 for 迴圈，就輕鬆很多了！
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Conclusion}
\begin{frame}{Q \& A}
  \begin{itemize}
    \item 我跑出來的結果跟 PDOGS 上的不一樣，發生什麼事了？
      \begin{itemize}
        \item PDOGS 有開啟 C++11 標準、O2優化
        \item -std=c++11 -O2
        \item 編譯器版本、作業系統也會影響執行結果
      \end{itemize}
    \item 如果環境不一樣，我要怎麼讓答案跟 PDOGS 一致？
      \begin{itemize}
        \item 基本上邏輯正確、用法正確，答案就會一樣
        \item 不一樣的地方在於某些預設行為（初始化），以及編譯優化
        \item 換句話說，大部分不一樣的情形，可能是誤用或觀念錯誤
        \item 所以要乖乖上正課跟助教課！
      \end{itemize}
    \item 我寄信給助教，結果助教回信對我一點幫助都沒有 QQ
      \begin{itemize}
        \item 幫QQ
        \item 只要問到上課、助教課有提過的東西，助教基本上不會幫忙
        \item 問到新東西、觀念錯誤、系統操作問題，助教會試著回信
        \item 請先自己 google，用網路上的資源解決問題
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

% Section: if-else 
\section{if-else}
\begin{frame}{if-else}
  \begin{itemize}
    \item 三個組成元件：if、else if、else
    \item if 為一切的開頭
    \item else if 只能接在 if 或 else if 後面
    \item else 只能接在 if 或 else if 後面
    \item 一旦寫了 else，後面就不能再接任何條件
  \end{itemize}
  \begin{itemize}
    \item 如果今天是晴天，帥哥哥會想出去運動。(if)
    \item 否則如果今天是陰天，帥哥哥會想出去逛街。(else if)
    \item 否則的話，帥哥哥會想宅在家裡打 LOL。(else)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{if-else}
  \begin{itemize}
    \item 你不會劈頭就說「否則」，同理 else if、else 不會當作條件式的開頭。
    \item 你可以一直有各種特例，所以有很多「否則如果（else if）」是很合理的。
    \item 最後一個否則，如果沒有帶有條件，則囊括所有其他例外。
    \item 囊括所有例外的否則（else）最多只有一個。
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Logical Operators}
\begin{frame}{Logical Operators}
  \begin{itemize}
    \item Logical and: \&\&
    \item Logical or: ||
    \item Logical not: !
    \item Unary Operator（單元運算子）：!
    \item Binary Operator（二元運算子）：||、\&\&
    \item 不確定運算優先順序的話，記得加個括號！
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{switch-case}
\begin{frame}{switch-case}
  \lstinputlisting[breaklines]{code/switch.cpp}
  \begin{itemize}
    \item case 跟 case 之間記得要 break。
    \item 多條件可以省略 break，如範例的 value\_1、value\_2。
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{switch-case}
  \lstinputlisting[breaklines]{code/switch_ce.cpp}
  \begin{itemize}
    \item error: redefinition of 'tmp'
    \item 因為所有 case 目前屬於同一個 block，所以這樣寫是不好的。
    \item 盡量避免在 switch-case 裡面宣告變數。
    \item 不得已的時候，請加上大括號！
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{switch-case}
  \lstinputlisting[breaklines]{code/switch_ok.cpp}
\end{frame}

\section{while, do-while}
\begin{frame}{while, do-while}
  \begin{itemize}
    \item do-while 非常少用到，但是有些時候它非常好用。
    \item 無論任何條件下，至少必須執行一次的 while 迴圈。
    \item 大家可以回想一下 Lab01 Practice B！
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{for}
\begin{frame}{for}
  \begin{itemize}
    \item 帶有計數器（counter）的迴圈。
    \item 使用時必須清楚了解 for 的執行順序！
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{for}
  \lstinputlisting[breaklines]{code/for.cpp}
  \begin{enumerate}
    \item 執行 (1) 進行初始化，在這裡可以宣告暫時變數。
    \item 判斷 (2) 條件是否成立，成立則繼續，否則離開。
    \item 執行 (4)。
    \item 執行 (3)。
    \item 回到第 2 點。
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{for}
  \lstinputlisting[breaklines]{code/for_1.cpp}
  \lstinputlisting[breaklines]{code/for_2.cpp}
\end{frame}

\section{Nested Structure}
\begin{frame}{Nested Structure}
  \begin{itemize}
    \item 剛剛介紹的所有結構，都可以寫成巢狀結構。（好潮ㄛ）
    \item 巢狀結構賦予程式碼更多彈性，可以組成更強、更簡潔的邏輯架構。
    \lstinputlisting[breaklines]{code/nest.cpp}
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Practice}
\begin{frame}{Practice}
  請以本週所學，實作上週的 Practice A、B、C、D。
\end{frame}

\subsection{E}
\begin{frame}{Practice E}
  請用巢狀結構輸出九九乘法表，沒有格式限制。
\end{frame}

\end{document}
